{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_031944",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0057958",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "춘당집 책판  춘정집 책판\n\n(春堂集 冊板  春亭集 冊板)"
    },
    "text": "春堂集 冊板  春亭集 冊板\\n\n高麗末期、朝鮮初期の文臣、卞仲良と卞季良兄弟の文集本版です。\n第117版。1979年慶尚南道有形文化財に指定されました。\nピョン·ジュンリャンの詩文集である『春堂集』の本版は1823年(順朝23)に版刻されたもので、その序文はチョ·インヨン(趙寅永)が書いたものです。\n『春情集』はピョン·ゲリャンの詩文を集めた文集です。 この文集は、門下である判承文院事·鄭尺が収集·偏差したものを世宗の命により集賢殿で校正し原稿を作り、その文人である当時慶尚道観察使だった権孟孫が1442年(世宗24)に密陽で木版として初めて刊行しました。\n数百年の間、本の板が崩れ、磨滅して使用が難しくなると、居昌にある屏岩書院の儒生たちが1824年(純祖24)の中間を発議し、当時の金是燦に校訂と増補を任せ、跋文を書かせ、奎章閣諸学だった沈尚奎の序文を受けて刊行しました。 この本版は初版当時、権帝の序文と安止の発文も一緒に入れて出版しました。 慶尚南道居昌郡加祚面沙柄里のビョン·ヒグが所蔵しています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この文集の本版はいつ刊行されましたか？",
            "answer": "この文集の本版は1823年に刊行されました。"
        },
        {
            "question": "誰が『春堂集』の序文を書いたのですか？",
            "answer": "『春堂集』の序文はチョ・インヨン(趙寅永)が書きました。"
        },
        {
            "question": "『春情集』は誰の詩文を集めた文集ですか？",
            "answer": "『春情集』はピョン・ゲリャンの詩文を集めた文集です。"
        },
        {
            "question": "『春情集』はいつ刊行されましたか？",
            "answer": "『春情集』は1442年に刊行されました。"
        },
        {
            "question": "この本版は何年に再刊されましたか？",
            "answer": "この本版は1824年に再刊されました。"
        },
        {
            "question": "この本版の跋文は誰が書きましたか？",
            "answer": "この本版の跋文は金是燦が書きました。"
        },
        {
            "question": "この本版の序文は誰が書きましたか？",
            "answer": "この本版の序文は沈尚奎が書きました。"
        },
        {
            "question": "この本版の刊行地はどこですか？",
            "answer": "この本版の刊行地は居昌です。"
        },
        {
            "question": "この本版は何年に慶尚南道有形文化財に指定されましたか？",
            "answer": "この本版は1979年に慶尚南道有形文化財に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この文集の所蔵者は誰ですか？",
            "answer": "この文集の所蔵者はビョン・ヒグです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 335,
        "QA": 288
    }
}